有便衣警員混入示威人群製造混亂 軍裝警掩護離開

RTHK

本台發現有與示威者打扮相似的男子現身銅鑼灣，由警員護送離開。幾名身穿黑衣男子、戴口罩，離開示威人群，有人手持疑似警棍，登上一輛白色小巴。記者問他們是否便衣警員、是否假扮示威者拘捕他人，均未獲回應，一名男子反叫記者「用下你的專業知識」。

一批原本在維園參與集會的示威者，下午佔據銅鑼灣崇光百貨對開的軒尼詩道，有市民懷疑有便衣警員偽裝為示威者，製造混亂。有示威者哭訴，被大批戴口罩的黑衣人襲擊，起初以為是黑社會，於是還擊，其後大批防暴警察衝出制服示威者。

有目擊者指，當時正往軒尼詩道，發現有3名衣著與示威者相似的男子打鬥。一批防暴警員及速龍小隊成員很快衝出來制服示威者。3人被攔截後，從褲袋拿出綠色熒光棒揮動兩下後，警員便給予放行。有示威者追問3人是否便衣警員，他們沒有回答，其後有軍裝警員掩護他們離開。

目擊者批評警方行為陰險無恥，示威者當時正休息，懷疑有便衣警員故意挑起紛爭，是「砌生豬肉」。